【全球排56位】旅居人士不愛香港 淪脆弱五國水平

香港人壓力大，生活成本高，連外國人都對香港式生活敬而遠之。旅居人士網站InterNations公布最新的調查報告，在65個「最適合工作、生活的國家」評選中，香港排名56，位列在近期陷經濟危機的「脆弱五國」﹙南非、印度、巴西、印尼以及土耳其﹚附近。

台灣在這次評選高據第二位，在生活質素一項獲得全球最高分，而交通和醫療福利都排在五甲之內。報告指外國人大都對在台工作的生活平衡﹙Work-Life Balance﹚感到非常滿意，而且每周39.9小時的工時明顯較全球平的44小時為低；而排名第一的巴林，在語言、人民友善、生活適應方面都獲取高分。

至於香港，除了交通一項排名較高﹙全球第二位﹚，無論生活質素、娛樂選擇、個人幸福、數碼生活等都排在較後位置，其中醫療福利最差排名57，僅勝巴西、肯亞、印度等中低收入國家，網站指除非願意付高費用看私家醫生，否則就要大排長龍。

香港在這次調查的排名較印尼、南非更低，僅較脆弱三國印度、巴西及土耳其高，就連中國都較香港高一位，排名55。

正常
樓又貴又無特別

踩港撚 香港世界第一 日本台灣全部狗也不屌
外國人都話香港正

留名睇人屌你踩港
香港好多山可以行

香港啲蝗算唔算旅居人士？
得閒係香港住下 一過節就返晒鄉下

好正常

香港人工時最高世界第一

香港樓價世界第一

香港居住面積最小世界第一

香港生活費用世界第一

香港住宅租金世界第一

香港中環寫字樓租金世界第一

香港鐵路建造成本世界第一

香港人壽命世界第一

香港成為已發達經濟體中 貧富懸殊 最嚴重的地區

《經濟學人》：香港「裙帶資本主義」指數排榜首

2025年10大全球最擠迫城市（每平方英哩）

香港全球最低出生率排第4

香港奶價最高

全球汽油價格排名：香港最高 委內瑞拉最低

全球十大最有智慧地區 香港排第一台灣第四

香港校園欺凌比率世界第一

點解香港會咁低，
最大原因都只係生活指數高啫。
月入五萬，
香港生活都辛苦，
但喺台灣，大陸，
你已經好食好住啦。

香港旅遊就岩姐
生活

岩

香港屈你生活必須品 住同醫療根本貴到痴線 食計番質素都係貴到顛 發達國好難有咁多劣食

台灣工時得39.9小時

Btw d外國人係咪攞外國人工(公司外派) 生活係台灣， 係咁既話真係爽歪歪